{
    "question": "kegiatan ekonomi yang dilakukan di wilayah pesisir dan lautan serta di darat yang menggunakan sumber daya alam atau SDA dan jasa-jasa lingkungan kelautan untuk menghasilkan barang dan jasa disebut a.marine ekonomi b.agriculture economy c.maritime d. multiple economy\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. marine economi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ya begitulah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "struktur-kuda-kuda-yang-terletak-di-bagian-pali-paling-bawah-adal-292",
            "question": "Struktur kuda kuda yang terletak di bagian pali paling bawah adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bagian kuda-kuda kayu yang pertama adalah balok tarik yang berfungsi untuk menahan gaya horizontal yang disebabkan oleh adanya gaya yang bekerja pada kaki. Balok tarik ini sendiri merupakan balok yang terdapat paling bawah dari kuda-kuda dan biasanya berukuran 8/12 cm.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-malem-jumat-rules-no-google-no-nyontek-no-cop-756",
            "question": "QUIZ MALEM JUM'AT    Rules : \r\n\u2022 No Google \r\n\u2022 No nyontek\r\n\u2022 No copas \r\n\r\nAwards : \r\n\u2022 Saya kasih bintang 5.0\r\n\u2022 Saya kasih hati\r\n\u2022 Saya jadikan jawaban tercerdas\r\n\r\nPertanyaan : \r\n\u2022 Tuliskan nama Ayah, Ibu, Paman, Kakek, Sepupu Nabi Muhammad \r\n\u2022 Dimana tempat Nabi Muhammad mendapatkan Wahyu pertamanya\r\n\u2022 Ayat Al-Quran apa yang pertama kali turun dan menjadi Wahyu pertama Nabi Muhammad \r\n\r\ngood luck ~ \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Abdullah,Aminah,abu Thalib,Abdul muthalib,Ali bin Abi Thalib.</li><li>di gua Hiro.</li><li>QS Al alaq 1-5.</li></ul><p><strong>Penjelasan:</strong></p><ol><li>abdullah merupakan ayah kandung dari Rasulullah beliau wafat ketika Rasulullah masih berada di dalam kandungan.</li><li>Aminah merupakan ibu kandung Rasulullah beliau menyusul wafat pada saat beliau berusia 5 tahun sehingga beliau menjadi yatim piatu di usia tersebut.</li><li>namun beliau diasuh oleh seorang pamannya yg bernama abu Thalib yg sangat sayang terhadap beliau bahkan pamannya menyayanginya lebih dari anak anaknya yg lain </li><li>sepeninggal orang tua Rasulullah Muhammad kecil diasuh oleh kakeknya yg amat mencintai nya yaitu Abdul Muthalib namun kakeknya juga tidak lama kemudian pergi meninggalkan beliau lalu beliau pun di asuh oleh pamannya yaitu abu Thalib.</li><li>beliau juga mempunyai sepupu yg bernama yg bernama Ali bin abi Thalib yg sangat percaya dengan apapun yg dikatakan oleh Muhammad sehingga kelak suatu saat dia <em>termasuk </em><em>( assabiqunal awwalun,)</em><em> </em><em>orang </em><em>yg </em><em>pertama </em><em>masuk </em><em>Islam.</em></li></ol><p>_________________</p><p></p><ol><li>nabi Muhammad pertama kali mendapatkan Wahyu disebuah bukit di Mekkah yg disana terdapat sebuah gua yg dinamakan gua Hira, beliau menerima Wahyu pada malam rhamadan di gua Hira.</li></ol><p>_________________</p><p></p><ol><li>beliau pertama kali mendapatkan Wahyu yaitu QS Al alaq :1-5 , yg memerintahkan manusia untuk membaca.</li></ol><p>-----------------------------------------------</p><p><em>mohon </em><em>support </em><em>nya:</em><em>)</em></p><p>\u2713\u2022</p><p>\u2713\u2022  S  e  m  o  g a  m  e  m  b  a  n  t  u.</p><p>\u221a\u2022</p><p>\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022\u2022</p><p><strong><u>-------------------TERIMA </u></strong><u>KASIH------------------</u></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-maunia-purba-di-sebut-orang-purba-dan-menggapa-oramg-purba-855",
            "question": "Kenapa maunia purba di sebut orang purba dan menggapa oramg purba berburu dan tidak belanja? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Manusia purba tidak belanja karena pada zaman dulu teknologi belum canggih manusia belum mengerti apa arti belanja. </p><p>Manusia purba berburu karena untuk mencukupi kebutuhan nya sehari-hari.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p><p>Maaf kalo ada salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-banjir-menerjang-kota-mekah-nabi-muhamad-saw-berusia-199",
            "question": "Ketika banjir menerjang kota Mekah nabi muhamad Saw berusia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>NABI SAW BERUSIA SEKITAR 35 TAHUN</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Saat itu, Nabi SAW berusia sekitar 35 tahun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-wilayah-jazirah-arab-terbagi-menjadi-dua-yaitu-a-pesisir-d-873",
            "question": "8. Wilayah Jazirah Arab terbagi menjadi dua    yaitu...\r\na. Pesisir dan pinggiran\r\nb. Tengah dan pesisir\r\nUtara dan selatan\r\nli\r\nC.utara dan selatan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.tengah dan pesisir</p><p></p><p>Semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>B</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Secara garis besar, wilayah jazirah Arab terbagi dua bagian yaitu bagian tengah dan bagian tepi.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-ujian-kepada-nabi-ayyub-alaihis-salam-atas-permohonan-749",
            "question": "Tuliskan 3 ujian kepada Nabi Ayyub alaihis salam atas permohonan setan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.kehilangan harta benda</p><p>2.kehilangan anak anak nya</p><p>3.mendapatkan penyakit kulit menjijikkan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-nama-pembuat-bahasa-lontara-213",
            "question": "Siapa nama pembuat bahasa lontAra\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Daeng Pamatte&#039; lahir di Kampung Lakiung (Gowa). Beliau adalah salah seorang tokoh sejarah Kerajaan Gowa yang tidak dapat dilupakan karena karya besar yang ditinggalkannya. Bagi masyarakat Sulawesi Selatan, menyebut nama Daeng Pamatte&#039;, orang lantas mengingat karyanya yaitu hurup Lontara. Dia dikenal sebagai pencipta hurup Lontara Makassar dan pengarang buku Lontara Bilang Gowa Tallo. Pada masa Kerajaan Gowa diperintah Raja Gowa ke IX Karaeng Tumapa&#039;risi Kallonna, tersebutlah Daeng Pamatte&#039; sebagai seorang pejabat yang dikenal karena kepandaiannya. Tidak heran apabila ia dipercaya oleh Baginda untuk memegang dua jabatan penting sekaligus dalam pemerintahan yaitu sebagai \"sabannara\" (syahbandar) merangkap \"Tumailalang\" (Menteri Urusan Istana Dalam dan Luar Negeri) yang bertanggung jawab mengurus kemakmuran dan pemerintahan Gowa. Lahirnya Aksara Lontara Lahirnya karya bersejarah yang dibuat \"Daeng Pamatte\" bermula karena ia diperintah oleh Karaeng Tumapa&#039;risik Kallonna untuk mencipta hurup Makassar. Hal ini mungkin didasari kebutuhan dan kesadaran dari Baginda waktu itu, agar pemerintah kerajaan dapat berkomunikasi secara tulis-menulis, dan agar peristiwa-peristiwa kerajaan dapat dicatat secara tertulis. Maka Daeng Pamatte&#039; pun melaksanakan dan berhasil memenuhinya. Dimana ia berhasil mengarang Aksara Lontara yang terdiri dari 18 huruf . Lontara ciptaan Daeng Pamatte ini dikenal dengan istilah Lontara Tua (het oude Makassarche letters chrif) atau Lontara Jangang-Jangang (burung) karena bentuknya seperti burung. Kemudian Lontara ciptaan Daeng Pamatte&#039; ini, mengalami perkembangan dan perubahan secara terus menerus sampai pada abad ke XIX. Perubahan huruf tersebut baik dari segi bentuknya maupun jumlahnya yakni 18 menjadi 19 dengan ditambahkannya satu huruf yakni \"ha\" sebagai pengaruh masuknya Islam. (Monografi Kebudayaan Makassar di Sulawesi Selatan 1984 : 11). Dari Lontara Jangang-Jangang ke Belah Ketupat</p><p></p><p></p><p></p><p>Jenis aksara Lontara yang pertama sebagaimana disebutkan diatas adalah Lontara Jangang-Jangang atau Lontara Tua. Aksara itu tercipta dengan memperhatikan bentuk burung dari berbagai gaya, seperti burung yang sedang terbang dengan huruf \"Ka\" burung hendak turun ke tanah dengan huruf \"Nga\", bentuk burung dari ekor, badan dan leher dengan lambang huruf \"Nga\". Lontara Jangang-Jangan ini digunakan untuk menulis naskah perjanjian Bungaya. Juga ada pendapat yang mengatakan dasar pembentukan aksara Lontara  Makassar dipengaruhi oleh huruf Sangsekerta. Kemudian akibat dari pengaruh Agama Islam</p><p></p><p></p><p>sebagai agama Kerajaan Gowa, maka bentuk huruf pun berubah mengikuti simbol angka dan huruf Arab, seperti huruf Arab nomor 2 diberi makna huruf \"ka\" angka Arab nomor 2 dan titik dibawak diberi makna \"Ga\" angka tujuh dengan titik diatas diberi makna \"Nga\", juga bilangan arab lainnya yang jumlahnya 18 huruf . Aksara Lontara ini disebut juga Lontara Bilang-Bilang (Bilang-Bilang = Hitungan). Lontara Bilang-Bilang ini diperkirakan muncul pada abad 16 yakni pada masa pemerintahan Raja Gowa XIV Sultan Alauddin (1593-1639). Dalam perkembangan selanjutnya, terjadi lagi perubahan (penyederhanaan) dengan mengambil bentuk huruf dari Belah Ketupat (Sulapa Appa). Siapa yang melaksanakan penyederhanaan Aksara Makassar itu menurut HD Mangemba, tidaklah diketahui tetapi berdasarkan jumlah aksara yang semula 18 huruf</p><p></p><p></p><p>dan kini menjadi 19 huruf, dapat dinyatakan bahwa penyederhanaan itu dilakukan setelah masuknya Islam. Huruf tambahan akibat pengaruh Islam dari bahasa arab tersebut, huruf \"Ha\". Dalam pada itu, dalam versi lain Mattulada berpendapat bahwa justeru Daeng Pamatte jugalah yang menyederhanakan dan melengkapi lontara Makassar itu, menjadi sebagaimana adanya sekarang. Dari ke-19 huruf Lontara Makassar itulah, kemudian dalam perkembangannya untuk keperluan bahasa Bugis ditambahkan empat huruf, yaitu ngka, mpa, nra dan nca sehingga menjadi 23 huruf sebagaimana yang dikenal sekarang ini dengan nama Aksara Lontara Bugis Makassar.</p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pon-diadakan-berapa-tahun-sekali-273",
            "question": "Pon diadakan berapa tahun sekali\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:2 tahun sekali </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2><strong>Pon </strong><strong>di </strong><strong>adakan </strong><strong>berapa </strong><strong>tahun </strong><strong>sekali?</strong></h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Pesta olahraga terbesar untuk tingkat nasional di Indonesia ( PON ) , diselenggarakan setiap <strong><u>4 tahun </u></strong><strong><u>sekali.</u></strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>Namun , pada tahun <strong>2022</strong> akan di laksanakan <strong><u>2 Tahun sekali</u></strong> .</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>emoga</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pernyebaran-agama-islam-mudah-di-terima-dan-berkembang-dalam-masy-300",
            "question": "pernyebaran agama islam mudah di terima dan berkembang dalam masyarakat indonesia bahkan hingga saat ini.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena tidak melalui kekerasan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Islam masuk ke Indonesia melalui cara atau jalan damai, bukan melalui paksaan, sehingga lebih membuat masyarakat tertarik. Pada zaman masyarakat Nusantara masih banyak yang memeluk agama Hindu Budha, Islam masuk dengan jalan damai, antara lain melalui berdagang, serta kegiatan pertunjukan kesenian.</p><p>Dari situ, masyarakat lebih tertarik untuk melakukan kontak dengan orang-orang Islam, kemudian tertarik dengan ajaran agamanya dan dengan sukarela masuk Islam. Adanya akulturasi budaya juga membuat Islam lebih mudah diterima oleh masyarakat, karena dianggap tidak menghilangkan akar-akar tradisional nusantara.</p><p>Pembahasan mengenai kesenian dalam Islam dapat juga dilihat pada link berikut: https://brainly.co.id/tugas/14408853</p><p>#BelajarBersamaBrainly</p><p> \u00a0</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-jawaban-agar-cepat-kering-dan-mengeras-sebaiknya-tanah-liat-422",
            "question": "Apa jawaban agar cepat kering dan mengeras sebaiknya tanah liat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tanah liat yang biasa di buat kendi,guci,dan batu bata</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:tanah liat yang bisa dibuat </p><p>Kendi, guci ,dan batu bata </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}